%!TEX root = main.tex
\section{PACT analyse}
Teori omhandlende PACT analyses udførelse og anvendelse.

\subsection{People}
Fokusgruppen i dette problemområde er de pensionister, der er vurderet kvalificeret til at modtage mad fra Madservice Aalborg af en udsendt visitator.\todo{Find ud af præcis hvad der kvalificerer en pensionist}
En pensionist defineres som: ``person som har forladt arbejdsmarkedet pga. alder, sygdom el.lign. og modtager pension''.
Dette dækker over bl.a. førtidspensionister og folkepensionister\cite{ordnet_pensionist}.
Dette betyder, at disse pensioner har en alder på alt fra 18 år og op efter.
Pga. dette har gruppen en meget varierende kendskab og kunnen ift. teknologi.
Derfor er det svært at specificere bestemte teknologier som hele målgruppen har kendskab til.
Nogle af disse pensionister er på samme tid så svage, at de har brug for hjælp med at foretage deres madbestilling.

\subsection{Activities}
Pensionister har stor frihed til selv at styre, hvad de laver i dagligdagen, siden de ikke arbejder.
Nogle pensionister forholder sig fortsat aktive og deltager i arrangementer eller lignende.
Dog er pensionister, der modtager mad igennem Madservice Aalborg, vurderet for svage til selv at handle ind og lave mad aktivt.
Dette betyder, at de muligvis ikke har megen overskud til denne slags aktiviteter.

\subsection{Context}
Pensionister, der modtager mad fra Madservice Aalborg, befinder sig oftest i deres eget hjem og er ude af stand til selv at handle ind. 
De pensionister, der bestiller frostretter, får leveret mad til én uge af gangen.
Maden bliver lagt på frost, så de selv har mulighed for at opvarme retter i løbet af ugen, som det passer dem.
Varme retter leveres hver dag på et bestemt tidspunkt og bliver opvarmet under levering. 
Pensionisterne får en gang om måneden udleveret bestillingssedler, hvorpå de kan afkrydse deres ønsker til mad for den kommende måned.
Dette har de 2 uger til.
Derefter samles sedlerne ind igen, og kontoret har derefter 2 uger til at indregistrere ønskerne.

\subsection{Technologies}
Måden hvorpå pensionisternes madbestillinger bliver registreret på nuværende tidspunkt, er ved afkrydsnings på en bestillingsseddel og efterfølgende manuel indtastning af dette data i Madservice Aalborgs system, Master Cater System.
Denne manuelle indtastning er ikke optimal ift. brug af tid og ressourcer.
Som nævnt tidligere betyder den store forskel i pensionisternes alder også en meget varierende kendskab og kunnen ift. moderne teknologi.
Det kan dog estimeres at nogle af pensionisterne, især den yngre generation, har moderat til høj kendskab til teknologier, som smartphones, tablets og computer. 
